信報：國安法細則太辣 田北辰及部分‘温和建制’都頂唔順

⋯⋯令溫和建制人士皺眉，尤其細則授予警方大權進行截聽及秘密監察，即使如何努力解說，也難讓公眾安心。

⋯⋯昨天舉行的立法會聯席會議上，實政圓桌田北辰直斥政府做法明顯倒退，他近日在地區工作時，亦曾被市民「包圍」查問。

⋯⋯昨天會後另有幾名建制中人跟筆者坦言，田北辰的質疑總算道出部分建制派人士的尷尬困境。他說，目前政治形勢壁壘分明，愛國愛港陣營當然力撐國安立法，一些「深藍」人士亦覺得「平生不作虧心事，點解要驚？」，可是若要建制派議員說服立場較溫和的支持者，截聽及秘密監察只針對一小撮人，恐怕難以自圓其說。

另一名建制中人認為，既然中央立法「米已成炊」，港府不應再如立法前般低調，應該效法當年推銷政改一樣，拉大隊落區解畫，或制定更多國安法文宣打好輿論戰，進一步提升法例透明度，好讓普羅大眾明白國安法根本對他們毫無影響，「如果等議員問到，官員先答，咁就算冇咩特別，都好似有陰謀咁。」

自己人都頂唔順

係咪反國安法？反國家既政策？

一陣去銅鑼灣搵國安舉報田二少

而家保皇黨個個爭住行極左路線

71連排洪口都封埋，自己一定中伏

充公財產

搞著自己選票，更加搞鳩埋自己身家

另一名建制中人認為，既然中央立法「米已成炊」，港府不應再如立法前般低調，應該效法當年推銷政改一樣，拉大隊落區解畫，或制定更多國安法文宣打好輿論戰，進一步提升法例透明度，好讓普羅大眾明白國安法根本對他們毫無影響，「如果等議員問到，官員先答，咁就算冇咩特別，都好似有陰謀咁。」

就咁睇字面呢條友好撚低B下人地玩緊一尊 復辟帝制 高壓統治 使撚透明度

好明顯極左當道 愈左上面愈睇你 溫和建制可以番屋企抖下

民賤聯fans

佢唔係投贊成咩

正常香港人都咁諗啦

當然頂唔順啦
班友隨便可以監聽偷聽，萬一傾傾下商業機密比佢地聽左去爆響口，咩都唔洗做……
做商業野好多時候都係踩灰色地帶，隨時違反國安

幫老虎去食人之後話老虎食人好暴力

乜仲存在温和建制既咩?

以前溫和親中，定溫和民主派都係香港維穩主要力量
而家要收皮

變晒做 Condom 啦，仲死撐

好天真

藍屍：信國家！信政府！唔驚！

我哋要做番文宣拉攏人心

點解會有建制覺得國安法唔會捉自己
係咪生活係香港太安穩，唔覺自己會失勢/回血

仲解乜鳩
藍絲都講緊BNO啦

建制扮乜鳩，又咪係繼續奶

以後仲邊有溫和中間派, 全部都要聽党嘅話, 聽党指揮

班淺藍仲未瞓醒, 覺悟度唔夠高, 都要送去再教育吓先得

成陣民賤聯味
唔洗開名都估9成9係自稱主席講

田少反政府係咪想港獨呀
強烈譴責

其實呢個世界根本冇『輿論戰』存在。 講到好似打杖咁，有得比你揀東定西。 現實係只有『隱藏真相』同『令大眾知道真相』。 咁打『輿論戰』法，除非大家突然合埋眼啦，否則根本就好似政改咁，點打都輸!!

做得藍絲既又點會無犯過法呢，心虛好正常

講真依條例連林鄭都冇份立, 但田二少有份
即係似dab行會有人但又想割逃犯條例咁on9

「平生不作虧心事，點解要驚？」
藍屍問起點解成立獨立調查委員會
咪答返
只要無警暴就答「平生不作虧心事，點解要驚？」

資本主義嘅黑暗面

林鄭唔係話唔夠辣既咩

田北辰得罪左佢?咁樣比人開名

田北辰唔係投左讚成票咩

頂唔順, 奶共有得頂唔順架咩
含完奶埋c眼呀, 温和建制

「我諗住隻老虎淨係咬下隻手
估唔到佢連個頭都食埋架」

官就戰狼化

平生不作虧心事
獨闖敘利亞前線睇下你驚唔驚
呢句嘢根本弱智
危險搵上門
用念力就無事

民建聯口講反對，手投支持嘛，得啦明㗎啦

正常
有啲腦又唔係深紅愛國嗰班人諗吓就會知
權力無制約之吓當權者一定會用盡佢，只係時間問題
而家用黎搞政見，他日實會用黎對付其他人
你睇上面點用國安理由捉人就知

尤其細則授予警方大權進行截聽及秘密監察，即使如何努力解說，也難讓公眾安心。

所以咪爆十幾廿單出黎轉視線

選票冇左最多賺少啲 而家賺幾多隨時比人一鋪清袋 唔驚就假

正常選舉應該反映到岀黎
但問題係立法會已經無用

選舉近了

頂唔順還頂唔順
咪又係繼續奶共

無用啦
而家中間派無市場

維護國家利益，無限期扣押，不準保釋，不設上訴機制，充公財產

溫和建制係咪姐係冇咁臭既屎?

所謂的中立淺藍路線根本係無路行
沈旭輝以前就係呢條路的其中一個
你見佢都清楚就知咩事
支共唔洗再要淺藍幫手維穩
而且政權大於一切
03條的倒戈呢一刻係唔再容許
尤其是上年區會所謂的慘敗更加令支共覺得政權受威脅

偷技術

A

話知你頂唔頂得順
保皇黨全部都係仆街

你話頂唔順都犯左國安法，引起大家對政府既仇恨呀

大把藍c有錢果d都續緊bno了

中立派

支那冇當佢地自己人

有冇完整文章，唔想比錢信報賺

秘密審議，捉人個啲又唔洗理香港啲法律，要充公身家容乜易
望下上邊馬雲提早退休味知，一係退休一係被叫雞，佢都撐中國喇，佢又冇勾結外國勢力，冇搞獨立，下場味又係咁

食屎啦，彈出彈入，走埋D中間派路線，結果兩邊都不是人。

諗起你走去頭條新聞最後一集講嗰幾句就火喇。

班建制咁多年cap咗咁多錢，遲早國安法比黨沒收財產。如果五眼開始收香港人，走得最快係佢哋。

唔支持國安有冇犯法？

另一名建制中人認為，既然中央立法「米已成炊」，港府不應再如立法前般低調，應該效法當年推銷政改一樣，拉大隊落區解畫，或制定更多國安法文宣打好輿論戰，進一步提升法例透明度，好讓普羅大眾明白國安法根本對他們毫無影響，「如果等議員問到，官員先答，咁就算冇咩特別，都好似有陰謀咁。」
索性玩大D 落到區一俾人屌就拉人封艇 咁就冇晒異見人士

有個KOL 叫高B哥好撚高B㗎

温你老母咩

佢根本就無份
全香港得譚耀宗有份咋

如果佢哋都被包圍 應該會大量藍屍走人

「拉大隊落區解畫，或制定更多國安法文宣打好輿論戰，進一步提升法例透明度」

根本連個正苦都自圓其說唔到
落區盞獻醜，反正都硬過彩你有味啦

真話唔好講出嚟
連登仔應該支持加入埋死刑

另一名建制中人認為，既然中央立法「米已成炊」，港府不應再如立法前般低調，應該效法當年推銷政改一樣，拉大隊落區解畫，或制定更多國安法文宣打好輿論戰，進一步提升法例透明度，好讓普羅大眾明白國安法根本對他們毫無影響，「如果等議員問到，官員先答，咁就算冇咩特別，都好似有陰謀咁。」

咪玩啦解畫，班狗自己都唔撚識啦，點解呀

將侏儒村變国安村

其實好正常，大陸執法唔洗跟法律，所以寫成點無人理
你由呢班人寫香港法律，仲唔黎個大包圍？
唔大包圍一陣咪比你企係條界外面玩尻返佢轉頭
跟住總加速師仲唔充公佢資產？
所以一定又毒又辣大包圍有大無壞，話唔定仲毒過內地果條

你信佢9 up
根本建制就想我地死
冇分咩溫唔溫和派
支那落order 就要做

冇份就要投反對
同意左就要集體負責

咩叫温和建制...支式民主d fd

商家老..買咩股票都俾人知架了..

成日話「平生不作虧心事，怕咩」
戇鳩仔而家做虧心事嘅唔係你
係你最信嘅黨呀

鬥死哂黃絲下一班鬥邊個？

坐撚咗幾耐？而家已經玩緊你公開反對就派支那狗嚟打你一身甚至斬鳩你，一視同仁，你估認親認戚就有用呀？交你田北辰個名上去就郁鳩你

有咩人係溫和建制

石禮謙？

佢哋都無錢比人收割

使鬼開會討論
佢哋撚有話事權
商家唔跪咪直接收歸國有

韭菜都有分高低級

拆屋效應？
「中國人的性情總是喜歡調和、折中的，譬如你說，這屋子太暗，說在這裏開一個天窗，大家一定是不允許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就會來調和，願意開天窗了。」

因為佢真係想共埋你班藍既資產

顛覆國家?

宇宙法

港共內部都開始擔心無左個飯碗啦

咁誠實啊
田家準備犯国家法

建制絕對有權一齊攬炒架

扮咩呀

推 抗爭Mind Map #香港自治法案 #取回強積金 #聯繫匯率 #黃色經濟圈 BNO「5+1」

7.11-12 初選票站List出爐

田少只係有腦嘅香港人知咁辣對付完普通巿民實係回血劍商家佬

又維穩
小罵大幫忙

早知要 23 條啦。

識中共歷史，‘温和建制’好快就比人收皮

哦犯國安法，建制都冇情講

出嚟呃票

搞完主要矛盾就到佢地呢d次要矛盾

得田北辰本人

香港係冇溫和建制派同埋開明建制派
選舉近了佢廢嗡

田北辰有份投讚成票
未有條文就投票，現眼報，好野

再嘈抄你家

舐共派響香港已經冇利用價值啦

投咩票

溫和建制

統一戰線

睇黎田生想俾人入
不過唔想入咁快想慢慢入

變個理你地頂唔頂得順 who are you

［重要請廣傳］初選除咗帶身分證，仲要是但一樣：住址證明、舊投票通知、選舉事務處網頁既選民紀錄cap圖

藍絲
鐵拳同公義一樣, 只會遲到, 唔會唔到

呢個先係關鍵

扮哂嘢
最後咪又係舐得好開心
邊度真係有溫和獻世呢樣嘢ga

個名用黎呃自己
個國家黎講，只有敵人同自己人
沒有溫和同激進，指有唔跟最高指示嘅逆賊

They: 尾角都有NSA snowden

頂唔順咪又係要頂 奶共仲講到咁委屈

好好奇宜家係香港共產黨大啲定黑警大啲？

中國最叻充公財產
有d錢都驚啦

要帶 (任一樣)
1. 住址證明
2. 官方選舉選民通知書
3. 選民登記網站截圖（呢度cap）

證明你係嗰區居民/選民

用自己電話去票站scan qr code
喺app投票
票站有少量後備公家機
亦都有紙張票

要填
1. 身分證後四位數字（唔包括號內數字）
2. 身分證簽發日期（年月日）
3. 出生日期（日期ONLY）

如果班on9 信中共只針對一部分人 咁就由佢去死

今時今日仲有落區

根本建制自己都係抽一國兩制油水
食兩家茶飯
出完中共糧再去外國嘆世界
但無諗過依家比人放把刀係條頸先迫住支持

根本送中主要目的係要抄富豪家

刁大極左路線之下，最撚快收皮就係呢啲所謂商界精英，成日想左右逢源買兩邊，党安法一下就收你皮，美國制裁又唔會放過你

所以田2輸撚硬

劇本：立法會選舉之前嚇鳩到正常香港人走哂，不費一兵一卒瓦解35+1

W

一齊死啦

回血劍 劍指中立同淺藍有錢佬

温和建制，笑左

我覺得國安法真係幾好吖，冇晒淺色人士，全民深藍，幾好呀，下一步希望可以起多啲工廠，將啲人擺入去思想教育佢地，教得20-30年左右，就乾淨晒啦，我支持呀！

頂咩唔順呀？ 漢奸！ 係國家安全問題大事大非問題上頂唔順？好比問日軍侵華利多於弊 你道德有問題

大把藍絲做生意
咁愛國都要比回血劍拮中

onL9

你班冚家全部有份支持架

包括王冬勝呀
奶共HSBC

林鄭話好溫和架喎

另一名建制中人認為，既然中央立法「米已成炊」，港府不應再如立法前般低調，應該效法當年推銷政改一樣，拉大隊落區解畫，或制定更多國安法文宣打好輿論戰，進一步提升法例透明度，好讓普羅大眾明白國安法根本對他們毫無影響，「如果等議員問到，官員先答，咁就算冇咩特別，都好似有陰謀咁。」

一舊屎無論你點sell
佢都係一舊屎

其實都唔明啲報紙寫咩壁壘分明
本來政治就係咩光譜都有
唔係一樣有淺黃淺藍咩

宣傳多D點樣接受帝制下既奴隸生活

佢地會答
1，咁講無得講
2，根本唔一樣
3，唔可以拉埋一齊講

藍屍個個諗移民，可能票都唔去投

而家舉白紙都犯法呀屌你老母

信報就post 哂出嚟啦屌

係咪誤會咗D咩 冇人問你意思 你淨係接受就得

劉細良成日講野嚇人

田北辰變郭文貴

好似何君堯呢啲建制激進激增
成個建制spectrum咁闊
位數目不變
最後只逼走右派建制商人

邊屌邊投

拉大隊落區答問題？睇下尋日比膠超點答非所問先啦

何妖定鼠王

商家現實主義派
走得快過黃絲同手足

以為國安法打壓後生港獨？
槍都冇把危害到國家
自己諗下邊個有錢可以凍結充公

米已成炊 = and so?
There are various types of cooked rice served on buffet = and so?
Eat it all?

大鳴大放，搞地區論壇邊個覺得國安法唔好就出黎表達意見，之後一鳩捉曬入集中營！

仲有心肝脾肺腎

雙面人收皮

唔好傻！中共人眼中冇自己人呢回事，每個階級都有茅盾鬥爭，唔好認親認戚！

他投票時條文未公開，以他級數肯定唔個內幕

你型友唔好走呀！

吊而經先驚，有份投woo, 拉鳩佢地la由英到中，一直都係騎牆，2 頭蛇，死就死呢d先好

你估佢哋真係愛國私底下吊柒中共無人知但依家可以由林奠下命令監聽，佢哋一樣驚到瀨屎

田2少係鬼

班on9仲唔覺得會燒到佢自己

唔好再講咩平身不作虧心事唔洗驚

你吃喝玩樂都可能犯法

你既任何興趣受影響，而屌鳩政府都會俾人拉

應該有石禮謙份

佢地一面認為反共班人無錢無實力
另一方面支持一個會沒收財產既國安法

佢地認清楚未 根本清算佢地都有份

深黃表示唔夠辣，同我再加十噸辣椒!

你有份搞到咁，咪扮野

田二少準備公私合營

全部有錢佬抽一半身家比國家就解決問題

根本國安法，班大陸係香港權貴先最驚

屌佢老味 太辣又投贊成票？

最憎呢種人